香港警察代表作 : 情有可原之殺人

據當時報章引述庭上透露，事發當日晚上約9時，19歲青年黎漢成與2名友人在旺角前往大角嘴看戲，當步行至西洋菜街與亞皆老街交界時，其間有人觸及區沛權駕駛的座駕，區隨即下車理論，雙方發生口角繼而動武。當黎3人離開，被告突然從後向黎轟2槍擊中對方背部，並再追前至彌敦道再向黎開第3槍。黎不支倒地事後證實他身中3槍流血過多致死。

傳媒在事發翌日後均以大篇幅報道，但事發經過均出自警方口中。當時報道引述警方報告指，黎漢成與兩名青年在旺角鬧市圍毆區沛權及企圖奪槍，故區才開槍自衛。直至黎漢成家屬、及與黎同行的朋友，加上有目擊事發經過的小販向傳媒證實，當時有3人橫過馬路其間，與區發生口角，區下車並自稱是警員要搜身，3人反對繼而發生衝突，事後3名青年施施然離去時，有人疑不滿在女友人面前被辱，故返回車內取出配槍向黎連開3槍，而驗屍亦證實青年是背後中兩槍身亡，代表他在對警員毫無威脅下被開槍轟斃。

同年5月20日，死因庭裁定黎漢成死於「情有可原之殺人」

76年警察都仲係惡曬

最後條差佬唔洗坐？

四十四年後都一樣

開頭係判 情有可原下殺人，之後全城轟動
之後改告謀殺，即時死刑，因為已廢除死刑改判終身
再之後上訴打得甩，改判坐五年就完咗

所以啲人成日話幾好抽幾好抽,出街爭執互屌老母\
遇著啲癲既/惡過你既咁就一世

先撩者賤啫